理大眼科視光學成神科 畢業生平均月薪人工逾3.3萬元

理大眾多課程中以視光學最有錢途，畢業生平均人工33,183元。

大學生首份工作人工有幾多？理大公布2017年畢業生就業問卷調查，出產護士、物理治療師等專業人士的醫療及社會科學院畢業生，掘金能力繼續拋離理大其他學院，每月平均人工29,035元，較去年升5.2%。而理大眾多課程中以視光學最有錢途，畢業生平均人工33,183元。

根據調查，理大去年共有4,671名畢業生，有3,984人回覆問卷調查，當中8成、即3,300多名畢業生有全職工作。這批全職工作的畢業生平均月薪為19,041元，比2016年的18,047元，升5.5%。

香港醫護行業嚴重缺人，具有專業資格的醫療及社會科學院畢業生相當搶手，平均起薪點高達29,035元，大幅拋離大市，畢業生人工最高的學科通通出自醫療相關學院。

下列為2017年理大畢業生人工最高5大學科：

排名 學科 畢業生人數 平均月薪（元）
1 眼科視光學 26 33,183
2 放射學 81 31,949
3 護理學 179 31,556
4 精神健康護理學 60 31,428
5 物理治療學 82 29,786
至於人工稍低一群，以學院來劃分，設計學院、應用科學及紡織學院畢業生平均月薪最低，分別是14,455元和14,787元。不過，畢業生起薪點最低學科主要來自人文學院和酒店及旅遊業管理學院。

下列為2017年理大畢業生人工最低5大學科：

排名 學科 畢業生人數 平均月薪（元）
1 雙語跨學科中國硏究 12 13,255
2 會展及盛事管理 34 13,581
3 專業英文 33 13,796
4 食品科技與食物安全 36 13,884
5 旅遊業管理 55 14,215
但有學系畢業生的起薪點不升反跌，畢業生起薪點升幅及減幅最高的學系均來自人文學院。理大中文及雙語學系畢業生起薪點升幅最高近1成8，由前年的13,299元，提高至去年的15,666元。而英文學系2016年畢業生平均月薪為16,559元，去年畢業者跌至13,796元，大跌近1成7。

最低竟然冇chem tech份?

Cut左醫療券比配眼鏡佢啦

竟然係視光
呢科我以為5寶排尾二

物治
職治
放射
視光
護理

屌 早知當年撚呢科啦

份工咁撚悶 不了

想問大大 邊份工唔悶？

AV男優

On9 MLS呢

唔會日日做重複野既工

理大土木

悶你老母
忙撚死

如果對方都系男性，你會唔會獻上菊花？

男人留番比你
我屌靚女優 eg 結衣

對住五十路都要照上

識人做MLS FG價27K

係呀……
MLS 咁難入，出黎都係兩萬幾，低point 過其他AH 架

chem tech 有16k
唔知真定假

五寶入面感覺最好玩
可以水人買眼鏡
其他嗰四份真係毒撚先啱

LMS呢

講左好撚耐啦
不過起薪高咋 好少話加人工加得好多
除非出黎自己開鋪 如果唔係成世都搵死4-5萬

FST高分低薪

做保險?

何來高分@@

24分 夠報三大水泡。

做保險都得16k既話有d失敗喎

人人做得掂?

當年末代AL 視光係水泡科 hard sell我地都仲諗入唔入
轉個手又變神科 估你唔到

又係既。都唔知點解FST收到咁高

話說 你收到 yr3 civil 個 sensor intake offer 未？

視光係水泡??????

講緊 AL 果真 Ching

24好似有機入HKU social work
BEng/BSc都夠分
FST唔抵玩。

末代都收十幾分啦 咪玩啦

咪係。

咪臭係

好似收兩個b 都叫水泡？

當傳媒瘋狂吹奏一科 通常好快就爆煲

末代邊有兩條B 咁高

土木先係真神科
起薪接近20k
專業人士
做幾年考牌50k起跳
起樓長做長有
Dse雞請大力報讀土木工程

緊係有 加上舊制poly on9計分方法， 3AL c都係十二分 無兩個b點入

2017理工醫療科畢業生here

打錯係得9分女

推爆 Civil， CS，BSE, EE 全部19k 起跳

仲有啲咩例子係AL 年代係水泡
依家變神科？
或者神科變水泡？

eng

你唔係三寶咩

巴打你咁都認得

唔好怕失業喇
怕唔嚟

個個MDRT財俊咩😂

巴打你都係？

視光都水泡
咁cs engine呢d叫咩

未到末代果年 有C都未必穩入...
比連登仔叫水泡科

浮泡

Civil eng 9x年個陣係神科同醫科法科睇齊 收2-3條A
依家狗屎垃圾科

物治始終好過視光
我朋友話視光起薪=頂薪

但物治有得升

視光師好撚hea
做又36唔做又36
100%就業率 邊度都要人
真係唔驚你炒

二級物理治療師max 成50k, 升左做1級既話max 差不多80k

有撚咩pt24，33a ja ma又係到吹奏

Contract Part-time Physiotherapist I (Physiotherapy)
Ref: KWC 319/18
Post Date: 15 Jun 18
Hospital : Princess Margaret Hospital
Pay : The monthly pay is calculated based on the salary range and monthly allowance of the PT I Rank on
pro rata. i.e. HK50,483 - HK$73,273 (HGPS Point 25 to 33A).

差唔多姐

巴打啱啱grad ?

驚到賴哂屎 啲ching 係咁唱淡個市

AL果陣已經係
屆屆都係咁講㗎啦

公院係咪已經飽和哂

你留tg得唔得？
廢事喺度講

Part time allowance 係高d如果無記錯

香港言語治療師抵唔抵屌

視光可唔可以去醫院做?

醫管局同衛生署都好少請人

物治best5講緊已經收到34.5，視光重係26/27左右，根本兩個級數嚟

34.5係 best 6

PT毒撚先啱笑咗 MSK outpatient試下扮毒j玩自閉

毒撚根本唔啱做醫療

都係放射最啱毒撚讀

要搵資料
記得真係唔高 果時都冇人會入視光

毒撚個樣本身都中左輻射

淨搵到入到POLY頭十果幾年
05年: 第10 平均成績10分
06年: 第9 平均成績10.8分
11年: 第9 平均成績11.6分
用返佢計分AL科A=5, AS科A=3
點都唔會叫水泡科掛...

水泡我用詞不當 自膠
當年aim 3大 or poly 3寶 視光真係唔入流 對果班人黎講 係次選
當然係poly收分 中規中矩啦
但宜家叫神科

數據唔多 當年d人自己報上去 你同3大水泡或者其他科比 真係好一般
Last果年競爭大 好似高分 但對比其他科 唔算咩難入

高過三寶?

人工升得有冇三賓咁快?

三寶都唔算神科啦 medic 個啲先算

視光起薪=頂薪

poly黎講神啦 三寶收分係三大都中游站得到腳

香港既價值觀真係有問題
所有畢業生人工高少少既科都被捧上神枱
連院校排名都要同人工掛鉤而唔係睇學術成就，講埋果d“東大”萬歲，真係令人嘔心

酒店當年收好高架喎
依家收幾多分

淨係睇起薪有撚用

23分 屆屆跌

15年前講緊AL 好似渣兩個B 先穩入

起薪高 加人工慢過其他

所以d人咪話物治 好d
人工升幅高過 視光

視光番工撚完鏡就無野做
3萬蚊打機仲多過做野
有熟客賺comission仲肥

點解咁高？以前水泡科黎ga明明
眼鏡舖生意好左？

拿 呢位巴打就知
5年已經轉變咁快

果時政府開放自由淫係咁吹奏起好多酒店，又話酒店好好景

五年後，人工去唔去到6萬6先

都唔明點解mls 永遠比其他allied health 低2個pt

東大 唔知幾時又 開 視光呢

結論文科乞食

Ot rd pt 升左職都係point 33a, 月入70k

醫療劵免費眼鏡
除左醫生水人的劵就得視光食到條水

結論 除醫科 其他乞食

咪7啦，4個d入到啦當年

你個當年係幾時
利申 末代AL 想入視光但係得eeddd入唔到
好後悔冇畀心機讀書

AL末代前幾年的確係收得好低下
但到末代嗰陣已經係講緊要兩三個b/c

咪末代AL果一兩年，不過4個d入去果個quit 左，唔係想像中易讀，而且要讀多年，仲有好多人defer ，呢科讀書壓力一定高過其他果幾科

你講緊係average 到higher Q， lower Q係有人好低成績入左，因為好多bbcc既人無放視光做A1，反而有ccdd肯博放視光做A1入左

視光quota得個30幾人, 個base已經細
唔講mean / higher q走去講lower q / min有咩意思

邊個呀 講嚟聽下

所以咪話好多人無膽博加唔想讀多年所以無揀囉，以家走黎後悔

信不信由你啦

哦 原來係咁

唔好咁無知啦，小朋友

有冇data

有數據咪拎出嚟講
人身攻擊唔會顯得你啱嘅

呢個分 末代入到u都係車邊位

同埋以前POLY可以Retake多幾科屈總分

不過個陣BBA仲係好hit
所以先冇咩人考慮穩定收入醫療科

係 好彩掹到車邊

好似仲有好多 AL 既 巴打上 lihkg

4d 真係廿年前

唔記得AL幾時無左囉，利申：視光確係水泡科。而家可能人工比較穩定先多人爭。